[
  {
    "question": "逻辑变量有什么作用？",
    "answer": "逻辑变量可对变量进行数值运算、逻辑运算等处理，提供对变量二次加工处理的能力。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "如何创建逻辑变量类型的内部通道？",
    "answer": "在“内部通道”页签下，点击变量通道功能区的新建变量组按钮，输入通道名称，选择逻辑变量类型，确认即完成逻辑变量类型内部通道的创建。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "变量分组操作与什么一致？",
    "answer": "变量分组操作与内部变量创建分组一致。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "在对应变量组中如何创建逻辑变量？",
    "answer": "在对应变量组中，点击变量列表上方的新增变量按钮，变量列表末尾新增一条变量记录，然后直接配置逻辑变量属性。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "逻辑变量的变量名有什么要求？",
    "answer": "仅能输入中文、字母、数字、下划线、点，且必须以字母或下划线开头，是系统全局变量的唯一标识，区分大小写。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "逻辑变量的变量描述是否必填？",
    "answer": "变量描述是选填项，用于辅助理解变量含义。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "逻辑变量的数据类型默认是什么？能否修改？",
    "answer": "逻辑变量的数据类型默认为二进制变量，可通过下拉框手动修改变量类型。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "有符号16位整型的最大值和最小值分别是多少？",
    "answer": "有符号16位整型的最大值是32767，最小值是 -32768。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "逻辑变量的逻辑表达式有什么作用？",
    "answer": "逻辑表达式可使用表达式配置弹窗，对变量进行数值运算、逻辑运算的处理。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  },
  {
    "question": "逻辑变量的历史归档功能有哪些设置？",
    "answer": "可选择启用、禁用历史归档功能，可配置历史归档规则，选择当前变量所属的历史归档分组，这些都是选填项。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8F%98%E9%87%8F%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%86%85%E9%83%A8%E9%80%9A%E9%81%93/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%8F%98%E9%87%8F"
  }
]